# Прототип интерфейса системы обсуждения и принятия решений

*организации с формальным членством, построенной на принципах прямой
демократии.*

## Базовые идеи.

1. Основная работа осуществляется с инициативами. Инициатива заводится одним из
   пользователей по его желанию и проходит стадии: обсуждения, голосования и
   публикации результатов.

2. Текст инициативы редактируется инициатором и каждый новый его вариант
   образует версию инциативы.

3. Пользователи видят перечень инициатив и могут выставить версиям текстов
   оценки (реакции): лайк, дизлайк, недостаточная проработанность текста,
   безнадёжность инициативы.

4. Каждая оценка может сопровождаться текстовым комментарием, который тоже
   имеет версию. Комментарии не оцениваются и не комментируются.

5. Переход от стадии к стадии осуществляется по воле инициатора.

6. Ранжирование инициатив для показа пользователю осуществляется алгоритмом,
   основанном на времени изменения инициативы и на истории оценок инициатив
   как самим пользователем, так и другими пользователями. Выбор алгоритма
   остаётся за пользователем.

Распространяется на условиях лицензии GPLv3.

Автор: Владимир Вознесенский <vvoznesensky@gmail.com> .
